六七暴動大事紀

六七暴動大事紀

港聞

新蒲崗工潮

1967年5月初

新蒲崗的香港人造花廠分廠發生勞資糾紛，約150名工人在廠外集會，阻止廠方出貨，與警爆發衝突；警拘捕21名工人，成六七暴動導火線

5月11日

工潮演變成暴動，防暴隊發射催淚彈及木彈，拘127人，九龍實施宵禁

5月16日

港九各界同胞反對港英迫害鬥爭委員會成立，工聯會理事長楊光出任主任委員，左派連日圍堵港督府

鬥委會成立

包圍港督府

5月22日

警與左派示威者多次發生流血衝突，警方鎮壓，港島實施宵禁

5月23日起

左派呼籲罷工及罷課，公共交通及公共機構等職員響應

5月28日

英國軍艦抵港，防備中共揮軍南下接收香港

6月

暴動升級，全港各界罷市，多名工人於衝突中死亡

7月

市面出現土製炸彈及燃燒彈，沙頭角中英街示威引發內地民兵與港警槍戰，5名港警殉職

放土製炸彈

8月4日

港英政府圍剿盛傳為左派軍火庫、地下診所的北角僑冠大廈及新都城大廈，警方聯同軍隊由直升機空降游繩到目標大廈，拘捕時任漢華中學校長黃建立等30人

8月20日

北角一對8歲及2歲小姊弟在街頭被炸彈炸死，社會譁然

8月24日

商台播音員林彬連番譴責左派惡行，被兇徒燒死，《大公報》報道稱是左派所為，以標題大讚「地下鋤奸隊做得對」；《明報》社長查良鏞亦因反對文革及暴動收死亡恐嚇，離港暫避

林彬被殺

12月

周恩來在北京總結六七暴動，給予負面評價，結論是鬥爭受極左思潮干擾，歷時7個月的暴動結束
資料來源：《蘋果》資料室

相關新聞

曾於星洲部署 規格似原子彈

港聞 12小時前

嘲中共文化水平低

港聞 12小時前

暴動前擲一億 中共秘密掃港樓

港聞 12小時前

程翔斥左派未擺脫狹窄思想

港聞 12小時前

密件曝光 英曾研港設核武 阻中共趁暴動出兵

港聞 12小時前